+++
title = "代码仓库"
description = ""
weight = 100
alwaysopen = false
+++


#### 代码仓库资源的生成

代码仓库在绑定时，可以有两种指定仓库的形式：

- 指定同步
- 同步所有

如果是用户指定了同步的仓库，则会根据指明的仓库名称，生成 CodeRepository 资源。
如果用户指明了同步所有仓库，则会调用代码仓库的API，生成 CodeRepository资源。即使将来直接在代码仓库服务上新增了 代码仓库， 也会将该仓库同步到平台中。   

对于 `CodeRepository` 资源， 目前没有 相应的 Controller 来进行资源同步。

#### 在流水线中的选择和分支的获取

当前项目下的代码仓库，可以在流水线中选择使用。  
在选择时，实际上请求当前项目下的代码仓库资源列表，进行展示。  
选择分支时，前端同样请求平台的分支API，devops-apiserver 中，将会将请求对应的代码仓库工具，将获取到的分支信息，返回给前端。

